綠表抽居屋定買細單位私樓好

講下背景先

前幾年派咗間2人公屋 近市區 不過成40年樓齡
因為係舊式公屋 唔係幾好住
例如廁所係明喉 有時仲會滲出臭味
但裝修仲算好新淨

咁啱嚟2年阿媽搵到少少錢 想我有自己嘅物業
就話叫我畢業出嚟供樓
佢出到2-300萬我做首期

但我係諗住5年內移民
而我阿媽以後又會返大陸養老 (佢係藍絲)

我就覺得反正間公屋以後冇人住
不如還返出嚟 拎去抽居屋
買間400萬左右嘅 都有4-500呎
易啲過到壓測之餘 以後移咗民都可以收租嚟供樓

阿媽就想剔走我名 叫我買私樓 留返間公屋
但私樓又貴又細 平嗰啲應該好舊好遠
貴少少我應該過唔到壓測 (讀緊乞食科)

連登仔成日講到居屋係地底泥 私樓就天上有地下無
所以我都唔知點揀好

利申: 嗰2-300萬冇得拎去移民用

居屋要補地價先可以收租

亂過馬路係犯法的

算唔算呃公屋

舊錢唔係佢全部出晒
係親戚可以借到一部分

坦白同你講
你2人綠表係抽唔到400-500尺居屋

抽到都係得200零尺

新淨啲都好滿足

有冇得租置? 有就買左佢過幾年賣左佢套現走人
冇就抽新居屋,遲D 賣左佢

住公屋攞到兩三百萬 係咪真係有需要

所以我都想還返間公屋出嚟

抽居屋邊撚到有單位大細限制

問題係難搵租客 你唔可以明目張膽擺係地產放
又唔可以打釐印 放到既租金都會低啲

話就話冇
但實際上因為揀樓次序既關係
大單位通常會比家有長者既申請人揀哂先

你都諗住離開香港
搞咁多野做乜
點睇都係你老母想cap 埋你最後一水

買私樓收租過幾放左佢移民

唔會掛
講到明淨係寫我名
冇理由唔要㗎...

慘在家有長者個比例同大單位個供給好似差唔多
居屋緊係有大買大

私樓啦緊係 有得揀買公屋

應該淨係買到大西北300呎舊樓

淨係？

你睇清楚居屋點玩先

想問下如果一條友交綠表
有無機會抽到？可以抽到幾大？

你抽過新居屋未?

第一條隊係清拆戶
第二條隊係家有長者
第三條隊先到家庭
第四條隊係單人

你覺得會唔會家有長者買晒細單位，之後俾你家庭買2房?

認真答你 買二手補地價居屋

你如果真係有綠表
可以參考綠置居紀錄

上期1人綠表可以買到2-3人單位(280呎)
唔好運就得返1-2人單位(190呎)

係，任揀，既然有錢，二手未補價居屋都係出路

根本好多人唔知個遊戲規則就問左先

thx2~3 人都ok

參考青富，上期100個球都有得買

圖則係以下，排前有大小小既單位，排後就只係激細開放式

呎價$54XX

好多無知撚 見識少又要學人發表偉論

舉報你先

買細單位收租
換公屋你要同埋屋企人住會多左爭執
信我

其實2個單位都係開放式

仲有就係如果同租客不和，佢可以同你攬炒

同埋某啲舊居屋免補地價，例如穗禾苑，置樂，漁暉苑 價錢夠貼地

咁買細單位收租
呢5年都係同屋企人住架

照計佢應該本身就係同老母住緊 點樣多左爭執法

係囉

梗係居屋
唔好浪費咗張綠表呀

傳說中公屋富戶

搵河北省政協，180呎都可以間到4房

私樓唔洗諗 你讀緊乞食科 出黎搵萬零兩萬實唔過壓測

綠表居屋咪每年交幾百抽下先 抽到先再睇 睇唔岩咪唔要

樓主想要新樓
途徑只能抽居屋
二手大多數有一定樓齡

200萬 要被踢出公屋啦

無話唔得既
做埋籠屋都得架

私樓 買細少少有咩所謂

好過居屋多多聲

老母想佢私樓 咁當然淨係得佢名
係佢自己想居屋咋

其實買乜都唔係重點
你留意吓通常住公屋話想抽居屋/買二手居屋
都係廢老出聲叫仔女供
吸乾吸淨

有機會既 最偏個d
好似今年粉嶺咁 綠表家庭應該都有2房任揀

住公屋果時可能就相安無事
換左屋就算綠表都好都多左錢使
同埋可能換左居屋個人個心態會唔同左

就算你話本身同屋企好好關係，今日唔知聽日事

都係強烈建議留公屋 再出面買多間細單位好

重點：點食盡個兩三球之後起飛腳走人

邊個飛邊個先

Btw 樓主你仲要諗住移民 不如留低d錢啦
到時要供樓唔係咁講

唔會。
因為綠白綠白咁買，一樣係用晒家有長者配額先到家庭
綠長唔買，白長都會買
睇下點

睇樓主傻吓傻吓嘅reply，佢似被搵笨o個位

今年計過數係夠除非有鑽石山1房唔要走去要粉嶺

抽居屋太多不確定因素
首先要抽中，又要睇吓果期多唔多人抽，咁好彩到你揀，又要睇下剩返啲乜
所以不嬲建議綠表買二手算

老老柒柒真係睇唔到樓主個case 有好強烈既原因買樓
5年後離開香港既話，現在要做既想儲多啲錢
老母想買唔係問題，老母自己搞掂就得

佢老母係長者咪得囉

仲要challenge 我撚有大細限制
新黎架

你老母做到廢老果時，拎老綜公屋唔洗俾租，所以依家就想踢你走啦，仲綠表換居屋

5年後賣樓囉

5年後咩環境
賭輸左呢

咁咪除咗樓主個名咪得
無必要買

強烈原因未係抽中一首居屋即賣即賺 之後攞住舊錢走

你書都未讀完就諗供樓?再者你話5年內移民, 要層樓托, 你記住你唔住都要供WOR, 再者我睇得出你個人都係FF多, 好多野唔係想像中咁美好。

連登仔普遍毛病係將所有野諗得好完美

到時唔肯賣咁點
樓主就要不停供樓

過多排就畢業
所以係打算畢業後同老母一齊供

不過你講得啱 係太理想化 我會諗清楚啲先

仲有佢畢業出來搵得萬幾蚊點過壓測?你醫生律師我就無野講啦。

果3球野陣間佢老母屎忽痕拎去學人炒股輸哂仲好笑
我老母當年就係咁輸左成層樓

居屋唔使壓測

如果真係一手同政府買
壓測方面問題又不大既
不過一定唔係現在諗既咁完美

講緊一首

有得一拆二梗係一拆二
話就話過幾年移民，過兩年都唔知咩環境啦
一陣過兩年溝到女想結婚係咪踢個老母出街？

如果綠表抽
都係一換一咋喎

good idea
橫掂佢老母都話番大陸養老

好, 當你唔使壓測, 一個剛畢業既年輕人得萬幾蚊收入, 大部份都拎佐去供層你將會唔住既樓, 你頂得順5年嗎?呢5年你儲唔到錢點移民呢?如果你阿媽出哂錢咁咪當收禮物囉。

你岩

不過錯就錯在連登仔Fg個個30K

一間私樓一間公屋咪兩間

無錯
成件事太鳩流流
樓主諗得太理想

首先
1）樓主老母點睇都係想搬離公屋
2）佢哋要求新啲啲既樓

但樓主自己話垃圾科
結論：樓主諗得好理想

樓主自己話垃圾科喎

七孔流血還七孔流血

你搞清楚先

家有長者 加多個屋企人冇限幾大間喎

如果你媽係長者 分個名出黎白表抽居屋 你再用綠表抽居屋都分到2間居屋啦

你仲西利

阿媽返大陸交返間屋出嚟樓主變相冇咗張綠表呀
私樓細單位甩手會難啲

好撚正 呢個真

咁咪交返公屋出黎
有問題咩

你估租客同你攬炒易啲
定你同租客攬炒易啲

見過馬路有心都未必捉到，但未補地價出租實周到你，自己諗啦

我用新聞答你

一人長者 綠表係咪都可以抽大單位？

你了解左遊戲規則先啦

錢就拎左先, 拎住2/300萬去台灣

1佢無講佢老母咩年紀
2當未夠長者
家庭咁抽都仲有好多3xx呎其實
唔會係最多2xx
同埋好多時仲有2房跌落去比家庭簡

遇到租霸有排你玩

乜無人見到呢個最重要嘅資訊
連首期都要問親戚借，咪搞啦

見到啦
所以咪話咪鬼搞咁多野

公屋除名
你既名買私樓
第1層唔洗15%
遲啲走方便收租
利申：20歲準業主
我大西北300呎
家人居屋叫我供

所以咪叫佢攞張綠表抽囉

如果樓主買私樓，阿媽返大陸交返公屋出嚟就冇咗張綠表
白白浪費咗

咁無需要咪交返出嚟
點解係浪費

其實我本身都冇打算喺香港買樓
係老母想我有樓 覺得保值
而啲親戚都肯幫手
佢講到咁 我冇理由唔諗下嘅

只不過你哋講得好啱 係諗得太理想
我一個學生 本身屋企冇物業 所以都冇乜概念

但睇完咁多reply 覺得自己可以收收皮先

諗唔係問題
諗完都要自己搵下資料
睇下是否可行
「想」做同「有冇能力」做
好多時係2回事

舉報左先
屌你老母有幾百萬cash仲死霸爛霸

肯定係啦

信你老母唔係大陸有樓或者其他資產嘅公屋富戶

香港有房屋問題喎 ... 哈

Ching已經做緊嘢？

嗯
裝修搵唔多
開始要慳

真係有錢一早買咗樓
唔洗2個人咁逼 房都冇

老母嚟2年同親戚有啲門路先搵到錢
而我知家境好咗 都好想快啲還返間公屋
冇諗過霸住...

公屋戶都可以兩年幾有門路搵到二百幾三百萬返嚟

香港仲唔係遍地黃金 ?

你唔信都冇計
而且我一開始都有講明想還返間屋

踏實啲，諗計昆咗你老母兩三球好過啦

咪聽啲傻鳩亂up，搵倒政府著數梗係食到盡，今時唔同往日喇！

雖然佢係藍絲 同佢講政見嗰陣真係好撚黑人憎
但佢係為我好嘅
咁多年佢一手一腳養大我都好辛苦
未至於要呃佢掛

你要咁諗，你唔昆佢都會被人昆晒，你起碼唔會睇住佢餓死街頭

移咗民收租
你阿媽以後又會返大陸
係咪咁簡單咩都唔洗理
有無人同你處理租務問題

一個屈尾十走去投資啲咩p2p呀就無晒
早兩年，我有大陸親戚擺咗一球去投資種生果，我無再問但九成total loss

淨係養個小鮮肉都

我知之前係諗得太簡單
會再諗清楚啲

英國有資產增值稅
稅務問題已經煩死你
香港又要交物業稅
一陣租客搵你煩下你
你明顯又係無諗過

求解

兩三百萬香港起碼有5百萬人有啦

遇到租霸真係無得追

移民方向啱嘅
諗移民就直接攞住cash 走，唔好留啲尾喺度嘞

屌你個傻西，唔識咪撚9up啦，家有長者核心家庭都唔得既話。你老母去抽啦

認真答就係等老母65歲綠表抽一手居屋
一手居屋溢價高 有老野抽 大機會揀到靚區大單位 而且而家基本上一手居屋都係樓花 到收樓供一陣已經過3年限售期 成交都應該會係上新聞既天價居屋

如果老母未有耐65就買住私樓先 佢出3球 你有人工3萬 都買到6球 揀d交通方便既盤收住租先 之後就行上面條路

你老母踢你走好明顯就係食政府食過世
買私樓咪阻住你老母發達

家有長者60就得

你有冇抽過？
抽撚到先講啦

On撚9你都，最高機率既組合啦已經。 今次抽皇后山咪得

樓主有講佢老母係長者?

家有長者=2人以上
得一個一律都係單人...

什麼是「家有長者優先選樓計劃」？
為加強對家庭的支援，凡具普通綠表資格的二人或以上家庭，或白表核心家庭(家庭組合屬
於(a)夫妻; (b)父母子女; (c)祖父母與孫兒，而孫兒的父母均去世)的申請人，其中成員有一名
年滿 60 歲的年長親人，如參加「家有長者優先選樓計劃」，可獲提升選樓次序，但必須符
合及遵守下列規定：
(i) 在截止申請日期或之前，該名年長親人已年滿 60 歲，如該名年長親人屬已婚，其配偶
亦須名列同一份申請書內；
(ii) 該名年長親人必須成為所購買單位的業主或其中一名聯名業主；
(iii) 申請人及該名年長親人於購樓時須簽署一份聲明書，承諾願意同住；
(iv) 除因永遠離開、死亡或社會福利署署長提出的其他體恤理由外，該名年長親人的名字
不得從記錄刪除；及
(v) 已選擇參加此項計劃的申請人，其後如改變決定，其申請書會被取消。

樓花都計轉售期？

條友擺明為拗而拗
明明2人綠表抽到400-500尺機會近乎0

你依家幾多呎?

綠置居最大4-5人單位=460實呎=公屋380內籠面積
綠表居屋最大3房，但數量唔多，要頭籌先有機會買到。

如果依家係住緊4-5人和諧式單位，就算買左4-5人則既新居屋/綠置居，都係會細過你住緊既單位，你自己諗。

另外咩富戶+資產+買GME賺左幾百萬+大陸有冇屋果D，你都要自已諗埋

有咁差？ 假設搞珠第一位都無機會？

可能人地媽係長者

其實第一粒你都只係跌左入一個範圍

兩個都唔係開放式，只係間屋細成咁寧願開放式

咁都唔叫開放式

左右兩間都係梗廚，右手嗰間識人間到兩間房，左手間到一間

甚至有天才係左手嗰間整到四個獨立空間

如果有公報數字就好
唔該巴打

你老母比幾球首期你仲咁多野講

做兒子黎講你都算最撚廢果個